美交通部監察長稱趙小蘭濫用職權，與中國交往密切

華盛頓——去年12月，美國交通部監察長要求司法部考慮，對其所謂趙小蘭在川普政府擔任交通部長期間濫用職權，幫助推廣家族航運業務一事展開刑事調查，該業務由她的妹妹經營，與中國有廣泛業務聯繫。

在週三公布的一份報告中，監察長說，在川普政府的最後幾週，司法部的刑事和公共廉政部門均拒絕受理此事，即使在監察長髮現趙小蘭多次利用工作人員和其辦公室為家人及他們的生意撈好處。監察長還透露，該機構的工作人員曾提出過道德方面的擔憂。
「有理由對潛在的職務濫用進行正式調查，」該部門副監察長米奇·貝姆(Mitch Behm)週二在致眾議院議員的信中說。信中還附上了一份44頁的報告，詳細說明了調查情況和發現的不當行為。

趙小蘭是肯塔基州參議員、共和黨領袖米奇·麥康乃爾(Mitch McConnell)的妻子，她於1月7日宣布辭職，即國會騷亂髮生的第二天。趙小蘭離職時，她的一名助手說，她的辭職與即將公布的調查結果無關。

對趙小蘭的調查是在《紐約時報》2019年的一篇報導之後展開的，該報導詳細描述了趙小蘭在擔任交通部長期間與家人的互動，包括她計劃在2017年與父親和妹妹一同前往中國。監察長的報告證實，這次被取消的旅行計劃引發了其他政府官員對道德問題的擔憂。
趙小蘭拒絕回答監察長提出的問題，而是提供了一份備忘錄，詳細說明了她在公務中宣傳自己家庭的重要性。

「亞洲受眾歡迎部長在適當時候讓她的父親參與活動，對此做出了積極的回應，」這份2020年9月的備忘錄說。
監察長的調查詳細列舉了一系列事例，表明趙小蘭指示其工作人員花費聯邦政府的時間和資源，處理同一家造船公司及她父親有關的事宜。
據時報報導，截至2019年，中國最大的國有造船廠之一的大部分訂單，都是由趙氏家族企業福茂集團(Foremost Group)完成，該公司還與一家中國國有鋼鐵製造商簽訂了長期租約。福茂集團的船承運鐵礦石和煤炭等大宗貨物，主要將這些商品運往中國。

「公務員必須知道自己是在為公眾服務，而不是為家族的私人商業利益服務, 尤其是那些負責領導數萬名公務員的公務員，」奧勒岡州民主黨眾議員、眾議院交通和基礎設施委員會主席彼得·德法齊奧(Peter DeFazio)說，時報刊發報導後，該委員會要求進行調查。
調查人員發現，趙小蘭在2017年利用手下工作人員為計劃中的中國之行做了大量安排，在計劃出發之前，該行程因道德問題被取消。

原定的行程包括在中國獲得其家族公司資金支持的地點停留，還包括與中國的「最高領導人」會面，參與會面的包括她的父親和妹妹，但不包括交通部的其他人員。
調查人員還發現，她多次要求部門工作人員為其父親做雜事，包括編輯其父的維基百科頁面、宣傳其中文傳記，並指示交通部長辦公室的兩名工作人員將她父親的書「寄給一家美國大公司的知名CEO」，詢問他可否為該書作序。

報告稱，有一次，趙小蘭的辦公室工作人員在2017年被指派向國土安全部核實一名在美國學習的外國學生的工作許可申請情況，該學生曾獲得趙氏家族基金會的獎學金。報導稱，這名學生曾在趙氏家族航運公司的紐約總部採訪過趙小蘭的父親趙錫成，以便將趙錫成的經歷「同中國千禧一代分享」。

2017年10月，交通部工作人員受命安排趙錫成訪華細節的工作，包括通過國務院要求中國交通運輸部為這個六人代表團安排兩輛車。代表團成員包括趙小蘭的妹妹趙安吉（她已經接替父親成為家族航運公司的負責人），以及趙安吉的丈夫、風險投資家吉姆·布雷耶(Jim Breyer)。
包括時報在內的新聞機構詢問趙小蘭代表團的組成人員之後，她那年的中國之行突然被取消。

間諜

McConnell 條叛徒

呢啲咁撚雞毛算皮都查 咁不如查埋某人個仔

趙小蘭係中共間諜好多年啦

兩公婆都係共諜

支那閪諜

布林肯呢？

你老味美國佬都on99
連登仔一早知啦

佢老豆同江澤民係同學嚟